政府N仔支援服務助理討論區

費事同aco post撈亂
準備返工嘅巴絲入嚟傾下

慘

通常返工前一星期先知返邊

11月5號in
下星期一返工
唔係派去出名惡啃既部門
仲可以行路返工

我信都未有

邊到有得報？想做

9月份截左啦

電話，係會講咩部門
但消防佔左成20人
總數唔係有400人

仲未有email

又話星期五出俾我

你係講緊咩email
會同你講星期幾出email既

好似係offer letter

🥺返工好難唔跨區喎

請問電話號碼係？

2733

估唔到呢份都吸引到大家去馬

無報esa?

我禮拜一收到電話 問我要唔要offer
之後佢講搞掂好啲程序再打電話通知我
但依家都未收到電話
請問Acceptance form係咩黎？因為我無收到

速大商科FG

見都冇得見

我都係

點解咁多人報呢個n仔
人工低又未必hea

我當水泡
有報aco ca

好似26000，
呢個位呢係抗疫時期刺激就業措施嘅編制。
冇辦法，要搵飯食。

一半都無喎

咁我睇錯咗，宜家呢個時期搵食艱難，唯有乜都食住先。

一年就走既工，最多咪做rotate 既duties佢怕你隨時走，點會俾難野你做

大把N仔做到仆街
櫃位都一堆
呢個post仲要同aco一樣入職條件

Miss左報ACO 報左N仔頂住先

想問下有咩部門出名惡啃嫁

狗署、油政（部門西）、LCSD（前線）、運吉（部門西）、衛生（上前線送死）、稅局（部門西）、邪教（陪人坐監）、房署（多野做）、社署（癲佬）、學資（追cases）

漏左香城電台（ACO多野做到癲）
好做既應該係你都唔知道存唔存在既部門例如：投資推廣署

敢最好做呢

屋宇
統計(數好嘅話)
司法

有無人星期一去消防？

今日下午2點半簽約
白色衫個女仔唔錯

痴線 哩堆大把好做位

簽約個時要填咩

前日打黎，到而家重等緊封信

我今日係著白色衫

有D 波路咁，坐正中間

聽日RD 推

交咗acceptance form仲等緊
疫情咁勁會唔會delay

想問下大家收完電話 幾耐之後先收到信

你星期一打俾佢

有無人今日開始要返喇？我上星期交咗acceptance form寫最早今日可以返，但之後完全無回音

你應該打俾佢

有打到，佢叫我等通知，想睇下大家係咪返緊定等緊，因為見隔離有post話有啲政府部門開始wfh，怕會好遲先派duty甚至cut位，想有定啲心理準備

Cut位

政府簽左約就唔會收返offer，我做過6年唔同部門既contract，未聽過會中途term 人走

你地收到電話話請你 之後等幾耐有通知？
我等左成個禮拜乜聲氣都無

1個星期

希望今次唔會就係第一次，佢越拖我越囉囉攣，唔該快啲啦好嗎

我都係佢上星期打黎話有offer 等到而家咩都未收到諗住等多日都無就打去問下

email收到份contract同offer letter未？

未

咁應該我個堆係等埋你哋ready先一次過派duty
等下啦，我之前係星期一收到電話，星期五先收到email

你個department咁貼心，咁應該幾好做，羨慕

我都未收到 我果陣問佢電話定email通知 佢講電話

Ching你幾號interview嫁？因為佢打黎果陣問我幾時反得工我答完佢，之後佢話大概下個月中先開始反

佢指用電話通知你先，會再提你check email咁咋嘛？

11月2in，之後打黎都係問幾時返得工，幾日之後收到email簽完send畀佢，之後就話再等通知，然後就宜家等緊

放心，我早收到都係要等，應該真係等埋你哋group埋一齊先再安排，同埋佢好似有提到疫情嚴重咗，所以安排有所延誤咁啩

係囉我都驚而家第四波又準備WFH 搞到cut offer

係，啱啱見到原來aco個post都有人等緊之後安排

一日未rd一日都未confirm
同埋怕相認

岩岩收到消防處電話問我幾時可以返工
想知消防處返啲咩同係邊度返 唔通返消防局？

大家等RD曬 開個Tg群吹下水

😂你無問去邊？
聽講睇你住邊區
有總部有分局...

我冇...因為我講完要2月先返到佢就靜左幾秒，然後就話幫我mark之後收線
我有一刻見消防處打黎，以為啲呃人電話進步到咁😅

好似好多人派到消防處咁既有冇人係收到其他部門既電話?

你interview個時有冇問你對邊個工作範疇有興趣/邊個工作範疇係你專長?
我interview個時答佢顧客服務 原本以為會係民政事務總署 估唔到佢派左消防處比我

你收到email?

我果到係寄信

想指教下有offer既巴絲
個半月前in過個term位
其實過咁奈無回音係咪=收皮

係咩部門既term位?

希望消防局唔好太chur

其實打番去問就最清楚 始終dd野我地都唔太熟

有無人派左去教育局??

仆街 無留意到呢份工
衛生署項目助理果邊請左
少幾百蚊

差幾百啫，起碼師兄你嗰邊可以早啲返得工，我依份仲等緊佢安排，未知幾時有得返

唔怕啦, 都係等安排

大家由收到部門電話去到收到email等左幾耐時間？

N仔係非公務員應該唔使宣誓掛

有無grad 10%，有就一樣啦

脾氣咁差想做消防

我都係呀!上星期打黎話有offer 等到而家咩都未收到...

你係寄信定email先

佢話搞掂好D程序會再打電話比我
但依家都未收到電話-.-

未到RD咪等下囉

4號in
17號收電話問幾時得
20號收email(封信25號先收到)

你咩部門

係咪收過call問幾時返得既話就係等於有offer?

萬3蚊人工都無,要返通宵咁搞笑?

係喇

要accept 反offer 囉

依份N仔係一向都有
定係今年先攪出黎既產物

為左保就業而製造出黎既位

😌我地本身都計劃12月 全個月都wfh
1星期返3日

衛生？ 抗疫？
見佢請PA 12k 又係要24h輪班

report duty.報到簽約

要返通宵都冇辦法啦 呢個時勢咁難揾工
btw點解過咗收電話問我幾時返之後三日都仲未收到email

正常嫁

ching你收email等咗幾耐😅

一個星期到啦

有人三日已經收到 係咪有個別部門會慢d

咁當然個個部門都會唔一樣
再加上禮拜三開始好多都返3日放2日

😌收錢好煩... 好彩今次唔駛
我做過泳池，我知幾煩

收到call之後大約等幾耐先會正式出通知？

一星期到

真係似ACO 咩都有

咪做西工浪費時間

寫花cv更加唔使見政府工

😌做過N 仔再報N 仔係會易D (無事無故既話)

N仔搏aco呢？同埋爆頭兄做過咩部門？

水記/REO/LCSD

係咪好多ching去咗消防? 做成點

班隊長好好人
收工車埋返屋企

多唔多野做? 想了解下大約要做d咩 同埋係去總部做?

我唔係總部... 暫時未熟手，鎖碎野好多
都係filing （mark minutes 紙，make cc copy 咁）

唔係應該有n仔經驗會對考政府有幫助咩？

作用唔大，n仔做得好先講

大唔大隻靚唔靚仔
竟然仔都車埋

佢地就差唔多退休，唔上前線
聽講佢地都係住同區
大隻就唔係啦，都唔係前線
不過入面就真係無咩大肥佬

清覺得 消防好冇做? hea唔hea 想做hea位多d

老老豆豆如果要咁不如做保安 搵多幾千又可以訓下hea下

成日有野做下咁，我做既野急唔黎
最hea 一定reo
LCSD 泳池文員都可以

Ching 你同我情況一樣

ching 你係咪消防處

好撚黑暗架

度度都係咁架啦

有

想問下大家反果到洗唔洗着到好formal

我都係24號收電話到依家都未有消息

勞工處

咁快

我都係fg 有啲驚突然話唔請我

應該係要wfh嘅部門先會咁掛🤔

同你一樣部門,我23號收到電話,到而家都仲未rd=.=

😌政府工得主任級/XX經理先係要formal dressing (不包括AC”O”)
btw 短褲就唔好啦

Thx 爆頭巴 波鞋okay嫁可？

唔係拖鞋、涼鞋就ok

未
12月中先on board

我諗住聽日無消息就打去問下

我都想打去問下,搞到成日囉囉攣

我都打算打去問下 但唔知佢地有冇wfh 有冇人接電話

有無人派左去九龍塘教育局?

都係合約工嚟？

人工仲要減2k

上星期打黎話14號可以返工
但係之後到而家都未有回音 係咪正常

等呀等

上星期二收到call
到今日一個星期都未有野收到
唔會係空歡喜一場呀？

有好多部門要wfh 唯有等下啦
尋日打去部門問佢都話疫情關係要遲下先會收到email通知

部門依家隨時1星期先返1日工

N仔有份wfh嫁咩

緊係有

我之前都係收到佢電話話14號番工 , 等左一排,琴日收到email下星期一正式番工~

我11月11號in完 宜家咩電話email都冇 係咪已經炒左

In得正正常常咁 我ASso fg 會唔會仲未派晒offer

參考：11月5號in，17 號收offer (知道咩部門），26號約28號簽約

應該就完左啦 我12號in嘅 已經收埋信confirm offer

我都係12號in

但係只到call問幾時返得工

未有正式文件通知

佢有無問你要唔要offer?

第一次佢打黎就問我要唔要 , 幾時番得工咁

如果佢有問你幾時番得嘅話 , 再等下吧 , 過幾日會收到email 放心

ching番邊到

下星期一先番呀

仲有冇CHING 收到CALL 但未收到EMAIL?

me

ching幾時收到call?

23號

希望唔好收番個offer

唔會掛,咁驚

N仔係咪無得WFH?

岩岩終於收到call 叫我下星期返工

係咩!我仲未收到wo...maybe等埋聽日

咁星期幾返工?

星期三

收到信簽完約要等幾耐返工？

即時

咁快😂佢係打嚟通知你？

30號RD, 一星期前星期一通知,星期三 second call,星期五offer letter

想問下做緊嘅巴打
呢個n仔post有冇得WFH

你係咪邊度簽約 之後就係邊度返工

死啦,我仲未收到電話...
咁你返邊?

清咩department call?

唔係咩部門寄信嚟就返個到咩

屌佢直接reject 落選

打電話比你話你知fail?

email

唔緊要啦 因為其實呢份工都唔係話好好

其實呢個post幾錢人工？
返緊嗰度多咗幾個呢個post嘅同事，想了解吓

部門: 政府各局及部門
職位名稱: 支援服務助理
薪酬: 月薪港幣12,900元

成個Office 都係師奶

本身今日正式番工, 琴日收到佢電話 , 話番到個到有確診個案。。關門十四日。。叫我1月再番。。

無限extend

但無糧出

想問呢個post 做d野係咪好Hea

係呀, 成份合同個日期延後, 由1月開始計過

我今日簽約,去到返工個部門話WFH所以唔洗返
WFH到另行通知
上去望下個位up幾句已經走得

你就好啦ching

已經有人工抖

唔係，等於aco位，都多野做

仲做政府工，有冇良知

諗落要簽衰仔紙，而且得一年合約，唔抵玩

點講

簽完約就WFH？留係屋企抖糧？😂

真
我WFH都係搵野做,但最後冇做

最初返工係咪頭1/2日都係無野做

係
尤其我第2日先有電腦

第1日我就係個位填強迫金、搞職員證、仲有剪貼

咁有左電腦之後多唔多野做

都唔多

點解返half day ?

咁係個位做d咩

多唔多巴絲part 住後生仔女做野

我個部門全部女人都收哂經
悶到想嘔

有幾多fg做緊呢個post

Me

等緊信

呢個 post 係咪直接當 aco 咁用?
駛唔駛考打字, word, excel?

淨係考打字

n仔使唔使宣誓效忠

咁真係高級綜援黎
請人返去做自己野

有冇人見返interview嘅時候嘅考官？
竟然做同事

我個邊好多野做

要

唔使

唔係講左擴展埋n仔咩

好似低級公務員簽份嘢搞掂

都未有落實意圖就話要

有
個個同事都好驚訝

N仔都有得wfh 都幾爽

點會冇

我都係1號收電話問我幾時返 之後再打比佢 佢話因為疫情要遲啲先收到email+信 都唔知要等幾耐😒

咩部門？

慘d wor

我

即係佢當佢呢份工所有部門要返shift 要返公眾假期同埋星期六日?

忙唔忙？

連part time 同啲康體教練同社區中心啲officials都係合約制嚟
一搞就全部搞，同埋agent 工又唔知點，搞得嚟可能夠坐返幾個月。而家份確認文件個版本寫明係公務員理論上你肯簽都都無效

等下囉,好多部門wfh

ching我同你一樣都係寫咗個日期未知幾時返得
如果有第二份工請咗，呢份n仔係咪都要一個月前通知?

你返邊度

爬下文啦

我都係呀,冇法啦!為有等下

呢度有冇返消防嘅N仔，想知有冇得wfh
我知有一批應該11月尾就開始返緊

到依家都未熟啲嘢點做

Ching你都係返消防？我學到頭都大晒
你間局有冇ACO帶住你

Btw你咁講是咪表示冇wfh

As expected N仔當ACO咁用
係咪間間局都一個文書頂天下

我返左兩日暫時都算得閒，因為咩都唔識做，唔知做咩，坐係度發呆。

你無人帶?

我地個邊個ACO走左，暫時由第二個局嘅ACO兼顧住先再加上wfh，我合共淨係跟左佢三粒鐘。

第一日返工直頭係遊暈咁唔係太多野做，而且跟本唔知要做咩。依加基本上淨係識入file & chop印。

大家情況一樣 共勉之

一樣5日，44粒鐘自己砌，整除又好，
9x4日+8x1日又好，夠44粒鐘就得。

不過依加成日wfh，個ACO同我講早走咪當打後嘅時間wfh 當然啦大前提係你個部門比你wfh。

不過其實有得wfh，除非有野要返去搞，唔係嘅話直接唔返。

搵定第二份啦
人工又低，如果星六同wfh兩樣都冇就真係不了

唔知你咩部門但真心不了
打佢份工咪就係貪佢輕鬆、放六日（外加搏佢wfh)
一星期返六日，人工又低，又返shift
咁我做咩唔打其他工

呢份當水泡打住先，快快手搵過第二份啦

咪傻啦本來呢份工嘅待遇就唔太好
～13k本來已經唔高，仲返星六仲shift
出面應該唔少工好過佢

不過聽講SSA個工作地點好多都派得近屋企
睇你在唔在意返工就腳呢點
（p.s.我返工一程at least 9個字up完全唔覺就腳）

我都係無野做
悶到上網睇文件

仲要個位勁張揚
廢事做自己野

連個super都咁講
拿拿聲搵新工，同定你份SSA講bye bye 啦
不如睇下NGO個d有冇請人，例如青協個堆

真實做野可能5mins搞掂

點解你哋有啲咁hea嘅位

等緊ACO offer

thx, ching 呻完心情好好多

如果做一排就辭職
你老細會寫花你report
之後再考其他政府位就難上加難

有冇人驚會有呢種情況

打算做到差唔多就自動收皮㗎啦

諗住幾時走

以為淨係得自己個工作地點咁偏僻咁遠
原來同是天涯淪落人

話時話人工得13k，地點又唔係就腳其實幾想走
但係身邊嘅人其實幾好人，又淨係得我一個文書
到時如果真係搵到新工都唔知點開口走
如 果 搵 得 到

呢個位其實有咩做

當aco

地點唔就腳最煩

有冇人番緊民政署啊？
佢前兩日出左offer俾我 但睇完大家咁講 份工好似好伏咁...

睇派咩位，有hea有唔he’s

佢好似叫左我去社區中心果邊番工
但就無講話要做咩...

清番咩department /邊區番工?

其實係個個都唔知
個個都問我係咪ACO
然後同佢地講完SSA之後都係一頭霧水
得一位知係政府推嘅抗疫post

不過如果有更好嘅工點都走嘅，到時再算。

利申：我個度得一位文書

禁區返工

我有🥺唔係落局
一星期返2日
日日做filing/mark memo/出121
電腦都未有

竟然唔係落局
我依加都開始緊wfh
等個大粒放完假返黎再睇下點安排
如果之後都學你咁一星期返兩日就好

[/member]係，我要掂個人資料（機密野）
即係wfh=無野做[member]

都要比grade ?

又係無野做

有冇ching知幾號出糧？

收到call問幾時返得工之後到而家，已經差唔多一個月

仲係咩聲氣都冇代表咩

代表佢地成班友都wfh緊，應該
你不如打過去你個department 嘅人事部問問？

不過我冇所謂既，因為諗落要簽衰仔紙都係唔會太考慮，有就諗冇就算

Ching你應該都係SSA? N仔冇衰仔紙簽架
我印象中冇（帶定頭盔）

紀律部隊唔會wfh, 但紀律部隊堆文書同人事會。

...

Wfh加一
你開始左搵新工未呀Ching, 早走早著呀
其實如果唔等開飯嘅話立即quit都仲得啦
做得咁辛苦，拎雞碎咁多人工

仲未收到

ching你係返消防？

咁你收到文件／email未?
佢哋十二月頭打嚟問我幾時可以返工 答左佢之後咩聲氣都冇 隔幾日再打去問佢哋confirm個offer係比左我 佢哋聲稱係 但係文件/email要再等
到而家等左差唔多成個月咩都冇🙄🙄

我答佢隨時返得工 會唔會因為咁而收唔到call/offer 😔

唔知啊 佢哋話因為疫情在家工作所以會遲收到野
但係冇理由咁耐掛😒

我估呢份野要做既文書工作suppose會有training 所以應該好快上手

佢打比我既話就一次 12月1
第二次係我打返去問

quit 係咪要14日通知

前幾日先收到電話問我拎銀行卡copy
跟住尋日又打黎又話要補salary form
我問佢幾時要，我4號先返去
佢答我4號先寄都得，唔會話急住要
.
.
.
.
.
.
所以分分鐘7號都未有得出

你有錢都可以俾佢14日糧即走嘅
唔足14日就要俾淨低嘅日數嘅糧
佢個合約係咁寫，係咪真係要咁就唔知了

Lm

信我，續多一次再觀察

1月6號後唔會續啦

6號後停wfh???
老細近排先至講完除月頭月尾外可以一星期返一日
咁快就冇

而定每人4x人確診，keep住唔爆番上去你地就準備番工啦

依個位係未N仔版ACO

其實收到部門call嘅係咪全部已經入職返緊工 我見呢度好多師兄都講緊自己部門嘅工作😐

心情矛盾
不過放左咁多日wfh都算係咁
就係後悔做咩要遲一個月先返
一返就就快冇wfh

有冇人簽埋約 近番工日子搵到其他反悔唔番n仔

有冇人要睇住你 同埋坐喺屋企報到？

我意思係指簽咗約隔幾日就番 返工前劈炮
會點？

即係點坐喺屋企開着cam?
但係你冇嘢做
咁你自己落街都得啦

措施續到20號
wfh又然

Source?

岩岩咪開左記招
陳恥笑講既

好似無講wfh?

咁佢話所有措施延長，自然包埋wfh嫁啦唔係咩

出左糧了

可能每個部門都唔同

未正式講架，會緊隨第二日公佈安排

你仲未開始返工咩?

未， 25／1 先返

因應本地疫情仍然非常嚴峻，政府有需要繼續採取措施，大幅減少社區的人流和社交接觸，阻止病毒在社區傳播。政府發言人今日（一月五日）宣布，政府僱員特別上班安排將會延長至一月二十日。除了提供緊急和必須公共服務及參與抗疫的人員外，其他政府僱員繼續留在家中工作。政府會密切監察疫情的發展，一月二十日前再檢視情況。

有糧照出？

你幾號rd 咪由那一日計人工

新仔都有得wfh咁好

做3個月內幾多日通知？

想問你地係點請假？

收到call 番去簽約 下星期番工 希望有wfh

其實係咪佢叫得你簽約就一定請你
假使可能要推幾日先翻工佢都肯

公起ching, 唔駛返shift咁有冇wfh?

咁依舊搵定工走啦
你唔駛返shift係之後一直都唔駛
定今次抽中你唔駛返，下次又輪過咁？

我呢面基本上係一收到call下星期就返
佢個call急到呢
星三定星四同我講星五簽約星一返工
就係因為佢咁急撞撚左我d schedule
被迫遲一個月返工，唔係嘅話早d享受到wfh

算唔算好忙?

25號反工啲ching準備反反正常日子了

一星期wfh三日

月頭月尾忙月結，由其係wfh，想放多幾日home office嘅就要返局個時勤力啲做野
其餘時間其實冇咩野做，有件返就處理下，忙都只係忙緊點pick up啲嘢
不過主要係睇你返咩部門

咁可以睇下個景再諗嘅

求問佢出糧日子是咪睇你入職日期
見唔少人都話就快出、出左糧有啲驚了其實我月尾入職，未收到糧覺得正常，但見大家一樣SSA個個都出左糧咁出左糧嘅巴絲打是咪月頭入職？

月尾計數,7號出糧

我11月30日RD 12月7號都有11月一日糧

驚了
觀望多幾日先，佢地上星期先問我拎銀行卡copy同salary form，唔知會唔會因為咁遲左

份工係咪統一都返五日半

定係六日

點解你愈講愈錯

係五日呀ching日日返8hrs48mins
不過有某啲部門會返五日半，一樣44個鐘,睇你彩數了

唔該晒你 我幫人問的
佢話自己派消防佢話淨係打電話嚟約簽咩都冇講

我都係番工第一日 ACO 先同我講番工放工時間；番星期一至五

咪係囉我幫佢上網搵都搵唔到淨係知道人工
如果唔係呢度有連登都唔知問邊個

44五日還可以如果無啦啦拆半日出嚟真係屌佢老母

咩位 7粒鐘咁濕鳩？

正常我都係咩都唔知，其實分分鐘返工個時，你問d人人地都唔知我就係個好例子。正式返工個日分局冇人知我會去報到、仲問我係咪黎簽約原來佢地話其實因為總局d人都wfh，所以跟本冇人通知我間分局，於是我間分局淨係知會有新人黎，邊日黎簽咗約未咩都唔知

後來聽講總局同你簽約班人好似都係特登抽時間返局同你簽約架炸大混亂，希望你fd個情況會好啲啦話晒佢地之前已經簽過兩批人，應該唔會再咁烏下烏下

利申：我間局係偏遠地區，第一日直接返局報到，見其他人例如返沙田附近嘅分局會去沙田分區總局到報到，可能情況會比我好啲

Btw返幾點呢類嘢係分局自行決定，所以你預簽約果時總局啲人唔會答到你不過可以肯定嘅係消防局淨係返一至五&唔會返shift，呢點你朋友可以放心有咩問題返工果日問返果間局嘅大寫(消防嘅文書、一般都係ACO）就得，多數佢都幫到你。

好詳細 多謝上位兩位

Thanks 好詳細

咩部門?咁CHUR?

咩部門啊師兄

我做得幾開心工作環境都唔差，啲人又nice撇除地點同人工外其實好正

依加仲要wfh，瘋狂放假咁但糧照出，所以依加都唔太care人工了工作量就因為我仲跟學緊，會有人帶住我搞啲文件，所以工作量一啲都唔重，唔知日後要自己一個跟會點，但感覺都唔會太chur。唔知冇wfh 後會點，不過依加猶豫在夢幻國

Ching你有冇wfh?

咩部門

Ching 一路以來都幾黑仔

橙到 但而家走真係唔知要幾耐先再揾到工

消防

越聽越覺得Ching你真係，慘方面你認第二冇人敢認第一慘中之最、非洲中嘅非洲比著係我可能會辭工，搵住part time打先都唔同佢打工

我都係消防但待遇好唔同

返一般分局？我以為個個返消防嘅應該都差無幾

一星期兩,三日wfh ..好爽

我想問我收call, 簽左reply slip accept offer。咁就算係簽咗約？定report duty 當日先再簽？

唔係好知程序係點。

我嗰度仲有份合約會email

呢個位本質上係多餘 所以冇乜野做係正常

你當自己見緊Google？

最好問人有冇你同組嘅contact, 你自己搵返同組問下個安排，如果同組都冇咩嘢比你做，咪大安旨意偷下懶

Mail Merge
(如果你講緊500封信內文一樣
淨係收款人資料唔同）

我當時都答錯
仲要佢講返個答案俾我知
結果有offer

所以睇下大家會唔會突登𢯎野做，因為宜家已經唔駛成日返去office，其他同事返得去都係有好多野做，如果唔係都齊齊wfh，如果仲坐係到hea玩手機會覺得勁唔好意思

All alone，成個部門正式公墓員嘅文書職系都係得幾個，佢哋仲要日日都有wfh

唔怕啦 有咩所謂禁咗成日連登冇野做 過渡期黎講呢個位真係好好 又有wfh 又冇壓力

清返工條件荷刻咁多，唔做野都唔駛唔好意思喎

無咗wfh就辛苦十倍喇

問多下
作為全office最低級，人工最低，最廢職位嚟講，你哋食飯放工又會唔會同supervisor down聲

我門口位，仲要背住人

恭喜巴打

開始懷疑自己同上面啲巴絲係咪做同一個職位
點解我會做到成隻狗咁

ching咩部門咁chur?

你唔係無野做嗰一批咩

我都係啵 但個co都話唔知我有咩做 你chur成點? 但唔係suppose 做執頭執尾咩? 做到隻狗咁咁慘?

消防office有咩做

25／1先正式返工
聽完之後好驚

我個friend中學畢業都請

你當左自己公務員？

笑撚死
一年合約上面條友真係當左自己係正式公務員

想問下大家係咪簽嘅係咪都係一年合約？定係少過一年？

我係一年呀，SSA應該全部都一年架？

屌 wfh多一星期咋

想喊 慣左WFH😿

我之前係，依加就貪佢wfh就未急住搵工，不過我個位都唔算忙，就算之後要返五日都未必會急住轉工，當比自己hea一年，除非搵到個好唔少嘅offer，例如有前途/人工高幾千蚊咁。

不過巴打你情況唔同，你個位咁閪當然有其他offer就閃

我見佢個job description 寫住‘不超過十二個月’ 咪諗緊會唔會有少過一年既 offer

我係搵唔到工先做呢個

其實而家一路都keep住搵緊其他長工post 如果其他有offer的話會走

呢到人工禁低 重有得低？同埋睇下你之後重想唔想做aco ca果啲囉

雖然話我返呢份工同時亦申請左好多唔同既post 但我唔係份份都會請假去見 所以應該唔會請好多假🤣

btw呢個post年假係10日?

如果要見工或者skill test 個日撞正返工時間既話就會問老頂可唔可以請半日囉

你aco出左offer未

aco人工高過而家呢份wor 點解如果有offer你唔做既

我直接半日no pay leave
sick leave 要醫生紙(好似係)

其實我25號先開始返🤣🤣
不過因為我同時有申請其他工 預佢會有interview/skill test 而我係要請假去做 所以諗定要apply npl

好啊 麻煩你了ching 🤣
btw 有冇申請二級秘書

你就好啦ching 有個咁nice既老細😗

睇黎第二輪黎緊，聽啲ACO講下星期又黎多兩個，係咪呢輪已經冇晒fd，黎緊兩個都唔係候生既，重打算可以識返個差唔多年紀既人交流下

我aco面試撞左期打左去延期，佢update完我個紀錄話太多人未排到期，之後會再通知，然後冇再有回音一個月有多了

收到ca OFFER了

唔緊要 我預左請假interview or skill test會係npl

btw ching 你簽約個時有冇叫你填強積金？

原來申假要寫form咁鳩嘅咩？咁佢第一日要交個張咩e lap 電子假期申請表有咩用？

Btw請假去面試你地會申npl 定AL？

你地選左邊間，我鳩擇左永明

本身我永明客戶,所以一定永明

咁你係咪會quit ssa

我想做滿一年先 可以跳一年point

are u serious
點解可以跳pt

我未report duty 所以仲未揀
佢有邊幾間嘅mpf比我地揀㗎？

咁你咪要遲一年先入職ca 😯

入咗就pt2囉

你肯定係有得claim pt?

中銀 銀聯 永明

Ssa 好似係N仔
N仔轉公務員未必有得跳point, 你問清楚先好

日日有野做下都好啊 我都想學下用多啲excel 平時真係太少用了

唔係啩要搬搬抬抬？

面試會講做緊ssa?

係

13,735 但起碼平安無事跳point

Restricted. 之後打去人事部佢話n仔冇e leave 佢fax張請假form比我叫我填，然後要比上司批(簽名)，再寄返過去
利申：最後我冇請到假，所以唔知後續

未有，咁晏都未有咁應該聽日先會有消息見到個新聞稿話「安全有序恢復更多公共服務」真係唔知仲會唔會有wfh，雖然我覺得我地個post唔關公共服務事

今日已經wfh

你地有下星期wfh 通知未

未有 聽日返局順便問下

消防有咩做
好奇一問

我第一日返佢哋叫我幫手排下file 佢哋既file排序排到亂哂

感覺多數就係把關文件，好多文件其實都唔駛你做，但你要對啲文件有冇錯，錯就叫人改或自己改。然後就係提醒啲人幾時要交件趕deadline。Of course 仲有Filing and 出memo。

基本上就係ACO做嘅嘢。

咁奇，我間局全部都順住排我初頭幾日返，佢地仲提我咪整亂個次序

可能我間局之前啲人拎完file亂咁放 跟住個文書又wfh緊冇返到局執file 咪叫我幫手執下囉😗

個公告講到一舊舊咁
如果有消息，你地啲部門會點通知你地呀？

屌 今日返到去 個阿sir未篇更表 叫我返去等電話通知搞到返左10分鐘唔夠就走人
其實呢啲政府工係咪每個月篇一次更表？

下
白行？定已經報到左收緊人工？

同白行冇咩分別其實佢哋篇更要幾耐？

暫時仲係番2日

其餘時間wfh?

但係佢叫你嗰rd
你返咗去應該開始受薪掛

淨係25號個日返去rd跟住做左幾個鐘頭野 rd同埋走個時簽左簿

幾好丫 人工照出

25號開始計錢㗎喇，只要你無放無薪假，你今個月就袋硬(7/31*12900)，啫係2912.9
但你要簽簿簽到？

要啊

btw政府係咪逢月尾埋數？

簽簿可能計你有無準時嗰啲，方便寫番個report啫
編更應該係想盡放你哋wfh，如果唔係個個返晒office都得啦
政府出糧一個月計，7號入數

你地咁快有通知？點解我未有

yup

我果到2星期update 一次更表

邊到睇到？ 我係要等ACO通知

我都係 但我個aco一有update 直接share埋比我

我個個未同我講，唔知係佢未講定佢都未知你個post都係大寫？

唔太明最尾果句SSSSA SSA?

覺得都係睇彩數 睇派咩局/部門/地區

咁仆街

ching 又是慘d 希望你快d搵到第2份走

消防局文書=大寫，ACO又叫大寫SSA都叫大寫
然後聽日要返工了不過都wfh左咁耐算係咁

忙就一星期返三日，唔忙就返少啲，就咁就一個月了佢未同我講仲有冇wfh要返到去先知衷心希望仲有wfh

你搬左地方未？

聽落咁似做工人但二級工人嘅人工仲高過SSA

呢份SSA本來已經係又廢又虛度光陰，但你做嘅嘢真係每次都要講聲，祝你早日有新offer

你地office啲人開始簽聲明未？

Wtf堅會調走嘅咩知佢有寫明有機會但冇諗過真係會調

係調走定係新請既SSA啊？

而家做緊消防正常應該唔會調去其他部門掛 🤔

千奇唔好調我呀 會比心機做野

方東升東方

屌回錯post

Ching, 可否告知你咩部門咁可憐？

大家填左強積金未？

填左啦，三間鳩簡一間

本身永明,所以永明

介唔介意講揀左咩？想參考下

真心鳩簡，供得果一年冇所謂啦簡左中銀因為佢耳熟能詳啲 其實你簡咩plan先係重點，應該係。

Btw好多人話永明唔錯

呢到有冇SSA畀人調咗出去社區疫苗中心

Thank you

見咁多巴打都話怕花profile, 其實是咪大家之後都想入政府做？ACO？ 一時聽人講ACO講到好好一時又賤過地底泥咁

Btw呢度有冇人fresh grad?

我冇但要用，用同事嘅email account send

呢到 想做一年等個CV冇咁爛 再出番去私人搵
因為番幾個月咁又落唔到CV

任何政府post都有好壞位，ssa都有唔同workload嘅位，所以我諗評價咪一時好一時壞

我今年fg見好多人兜兜轉轉都係以政府工做歸宿，咁不如一開始做公僕好過，一係就以移民作開始，係外國做上位好過係香港

佢12.9k好似未計mpf, 我見佢過數過12.9k
雖然都係少

幾年前做油政總局通宵N仔空郵助理最衰，2月計日薪扣埋MPF得返9千幾

我都明 咁講啦 幾年前嘅物價 同依家嘅物價相比 我相信都差得遠
而相對而家 12.9k 仲要放你去老連咁遠 真喺冇得揀先要做呢份叫做頂住先嘅姐 好過失業咁解

果時呢份N仔晚晚通頂搞到全身唔妥，宜家轉咗做T仔，點知做咗年半又要準備搵過份

未, 暫時延長到17/2
每星期一日wfh

放完新年雖然得番2日，但應該無咩機會wfh啦，之後就

終於完

18開始正常工作

加一，出左通知了冇wfh了
我仲要本來17號要返，放完新年放多一日就冇了

個Eo唔知係咪想講淨低兩日都仲有ab team但又唔state日期，淨係quote番上次個指引啱啱呀頭先更正番18號完全復工

想問下依到有無人考咗今屆aco有offer?

考到 辭左呢份temp工

唔係掛

屌那聲 比我實反枱 你話番工時間有野keep住做就ok 但一定會準時閃人 呢份工要ot到8點就真係不了

我依家都係比盡ot 30分鐘
多數準時走

幾大都唔ot啦呢份 屌你 又唔係博升驚閪 但有冇補水?

緊係... 冇啦 鬼會有補水咩

n仔乜都冇 其他都可能話績約 呢份真係唔鬼會理

有傳唔知會唔會續 聽講可能有機會續再請多批呢類n仔

屌 呢份都係做住先 貪佢hea加易請假 我直接同上司講到明請假interview 同想快d走 佢都話明白

巴打跳番出私人公司？

大方向都係想政苦工 但都係邊做邊搵咁

有個N仔朋友完左project唔續了

私人個市唔多掂 所以我都係邊做邊搵政府算

上面考政府巴打如果有ca都照做？
aco考唔成仲有咩政府工可以做

今晚睇下先，好似有得做文書野都係得入境，其他都要操得好fit

唯一可以安慰Empoleon巴打嘅就係profile一定比我好，其實無野做又要扮做野都好難頂，又好大機會被人寫衰，但相反你到時考政府工會容易啲

閃

走

我都辭咗了 等2星期

唔會有啦，行政嘅嘢係都係行政服務助理做啦
利申：miss左行政服務助理個application deadline先apply SSA，雖然就算apply左都唔見得會有offer

但你真係做得辛苦就走啦

聽日report duty
總算（暫時）唔使再量地

Train......training Ching 你not SSA?

月薪12,255(5%mpf)，做44*4.5weeks
而家計返原來時薪得60蚊，就算唔計食飯一個鐘，頂多得70蚊
總結大家分享，有野做又係做下欄無聊辛苦野，無野做又會驚影響份report，地位低學唔到野，落cv都唔好意思，真係及早回頭，早就早著好

講得啱，做又唔係(人工底又辛苦又廢)，唔做又唔係(爛profile同唔知走去邊)
好想走但見其他post又覺得市道差好驚走咗搵唔翻野做，但唔走基本上又唔得閒攞時間去搵工in同準備，最慘返住份工個人都會變到好無上進心好頹，邊個interviewer仲請你

如果市道好 冇疫情 呢個位直頭唔會出現添啦
因為呢個位係由防疫抗疫基金撥筆錢出黎請人

其實個位係好過無野做嘅，不過做得嚟真係覺得會耽誤你嘅時間同前程(無時間搵同prepare出面啲工，落cv又唔體面，仲有機會影響自己政府內部profile)

但走咗嘅話又未必搵到野做，皆因個政府未來都應該keep住廢，失業率會繼續升

呢個真，當初會做都係怕gap太耐同每個月有返少少錢用做左都仲要怕整衰個cv, 有得選邊個會黎呢啲位做

不過返左工冇晒啲時間搵工，好似仲衰過唔返咁想走又怕冇工開，呢排仲要真係等錢洗

做得n仔既都係想入cs先會做住先架啦
出番去私人市場低級n仔既工作經驗可能仲衰過空白期

唯有食住先 再慢慢搵 都冇計

last day

No